{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_028510",
        "source": "도서",
        "writer": "양소희",
        "ISBN_ISNN": "979-11-950601-9-1 (13980)",
        "version": "초판 1쇄",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "담양 여행",
        "collectedDate": "2023-11-07",
        "publishedDate": "2015-08-25",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "환벽당 (12)"
    },
    "text": "正哲は桓倭堂に滞在しながら林億齢に詩を学び、キム·インフ、ソン·スン、キ·デスンに学問を学び、イ·イ、ソン·ホン、ソン·イクピルのような当代最高の儒学者たちと付き合った。 ジョンチョルの人柄がキム·ユンジェは孫娘を婿にしようとしたが、キム·ユンジェの婿ユ·ガンハンはジョンチョルと一人娘の婚姻を好まなかった。 これに対しキム·ユンジェは怒って婿との絶交を宣言した。 しかし、ユ·ガンハンは驚き、結局結婚を受け入れた。 ジョンチョルは17歳でユ·ガンハンの娘と結婚し、4男2女の子供をもうけた。 1561年には進士時に1位になり、翌年には別試文科に荘園及第した。 今日称賛されている正哲の学問と国文歌詞、漢詩などはキム·ユンジェが抱いてくれなければ得られなかった。",
    "QA": [
        {
            "question": "正哲は桓倭堂に滞在していましたか？",
            "answer": "はい、正哲は桓倭堂に滞在していました。"
        },
        {
            "question": "正哲は誰から詩を学びましたか？",
            "answer": "正哲は林億齢から詩を学びました。"
        },
        {
            "question": "正哲は誰から学問を学びましたか？",
            "answer": "正哲はキム・インフ、ソン・スン、キ・デスンから学問を学びました。"
        },
        {
            "question": "正哲は誰と交流しましたか？",
            "answer": "正哲はイ・イ、ソン・ホン、ソン・イクピルなどの当代最高の儒学者たちと交流しました。"
        },
        {
            "question": "キム・ユンジェは孫娘を婿にしようとしましたか？",
            "answer": "はい、キム・ユンジェは孫娘を婿にしようとしました。"
        },
        {
            "question": "キム・ユンジェの婿ユ・ガンハンは結婚を受け入れましたか？",
            "answer": "はい、ユ・ガンハンは結婚を受け入れました。"
        },
        {
            "question": "ジョンチョルは何歳でユ・ガンハンの娘と結婚しましたか？",
            "answer": "ジョンチョルは17歳でユ・ガンハンの娘と結婚しました。"
        },
        {
            "question": "正哲は何歳で進士時に1位になりましたか？",
            "answer": "正哲は1561年に進士時に17歳で1位になりました。"
        },
        {
            "question": "正哲は何科に荘園及第しましたか？",
            "answer": "正哲は翌年の別試文科に荘園及第しました。"
        },
        {
            "question": "正哲の学問と国文歌詞、漢詩は誰が抱えてくれましたか？",
            "answer": "正哲の学問と国文歌詞、漢詩はキム・ユンジェが抱えてくれました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 242,
        "QA": 336
    }
}